[獎門人]九巴疑停用路線膠牌 手寫牌頂替難看清

巴士公司近年陸續轉用俗稱「電牌」的電子路線牌，巴士車頭、車尾的膠料路線牌買少見少。網上更流傳一個壞消息，九巴昨(13日)起已停用路線及地點膠牌，由公司資產部派員到各總站回收。如遇到「壞牌」情況，會暫時用白紙手寫路線號碼。有網民就拍攝到部分巴士轉用手寫路線牌的相片，可見路線數字難以看清，不少網友認為有關安排會為乘客帶來不便。

有巴士迷透露，現時絕大部巴士已轉用「電牌」，只有50多輛巴士仍使用「膠牌」，但九巴突然停用「膠牌」，難免令乘客不便。「電腦印出嚟嘅路線都仲睇到，手寫嘅真係望唔到，其實做乜要咁急換牌呢？」Facebook專頁「柏斯敦巴士台」發放有關消息及相片後，引起不少網民關注，紛紛批評巴士公司「搵嚟搞」，並質疑「手寫牌夜晚點睇到？」

九巴發言人回應指，並無停用膠牌，今晚所有涉事的巴士將重新放上膠料路線牌。但發言人並無解釋今日為何除下巴士上的膠牌。